Engine狗想移民應該揀咩major好？

GPA 都夠揀CPEG CIVL 嘅

25年先grad 加拿大救生艇已經唔關我事
唯有諗技術移民讀完書喺香港做幾年野 考埋牌先竹走係咪好啲？ 但係見住香港變成咁真係留多一日都想死

兩老都唔支持我移民 自己又冇返工 又唔識投資 係典型銀行得兩三萬嗰啲廢青
兩老都就退休 想我供埋個細佬讀書（on99 我自己都搞唔掂仲要養你埋個仔 不過個衰仔都唔會讀得成㗎喇
有諗過讀埋master 不過屋企afford唔到出國讀書 如果喺香港讀埋個master先走會唔會有幫助？
如果留喺香港一路行scheme 一路讀master會唔會好chur? 好似我依啲冇錢嘅engine狗又應讓target咩國家？

computer science
如果喺香港讀埋個master先走會唔會有幫助？
睇你第時target咩國家咩公司
想走都諗真啲自己想去邊個國家先 ok?

申請 scholarship 過外國讀

Quit u拎啲學費買tsla
到左2025年都夠你投資移民

讀大電 移民做藍領電工

去德國讀master

基本上十個有都係一路行scheme 一路讀master嫁啦
知自己唔夠錢就番下part time 啦
細佬方面就唔洗撚理佢 佢讀到咪自己借錢讀囉
你考到牌 英文掂 咩國家都技術移民到啦 驚閪咩

trans u

唔好揀civil

英加暫時都唔收 civil eng, 巴打要留意， 睇下澳紐？
或者揀其他科？

讀 master 建議出國讀
認同首選 CS
civil 外國冇咁大需求
次選就唔清楚

樓主而家開始學德文

cs無專業資格移民先最難

樓上老點

大學讀4年
25年先grad
而家21年2月

即係你根本未入U
扮咩

點知咁講?

未見過世面唔知出面個世界點 想聽多啲唔同人講嘅野
本身想exchange 同埋working holiday 睇下邊到啱自己 真係多得個武肺

今年9月入U嘅人先係25年ugrad...

你真係唔識野

大陸 印度人清一色CS 移民

好多大陸人黎香港讀CS 跳板再去美國讀postgrad 拎OPT 再入big tech H1B 再拎綠卡

你拎個HKIE 出去比人笑柒就真

survival bias

人地人口基數大，走到既人自然多

但問心你有無人地咁勤力咁醒先

你要記住你只係一個平傭既平凡it狗

你又知樓主唔勁

勁洗係到問
勁既做到醫生律師想幾時移就幾時移啦

我都想24grad…

咁樓主又真係幾廢嘅

的確唔勁 所以想知我依啲廢青可以點做

講真你揀cpeg同civil咁我assume你gdp唔夠入cs

你入cpeg有無信心做到最top勁過曬D書蟲支那仔同咖哩佬先？

出到來咪係平凡it狗

比我揀寧願要civil有得考專業資格

樓上話hkie垃圾無人認

civil唔止得hkis仲有皇家乜柒牌考的

果D皇家牌英國澳洲呢D英制國家都係認可的

但如果你話你本身好撚勁揀cpeg係興趣咁當我無講過

你做過咩嚟

如果有錢我會咁做 不過冇屋企人support出國讀書就難啲 唯有勤力啲讀書返工賺錢

Dual degree要讀多年

中晒 gpa唔夠揀cs
對cpeg又唔係真係好有興趣 加上大把中學就寫app嘅人 我間u競爭又大 要做top其實冇咩可能

本身一直都想讀civil 又讀得唔錯 不過好擔心個市場飽和咗 grad咗出尼要乞食

見你話dual degree應該都係t and m

如果我係你一係讀好bba出來做入大公司mt

一係揀civil食明日大嶼條水

如果係後者明日大嶼project預計夠玩到你退休

的確香港嘅大白象的確多到唔休做

但係香港變成咁 真係唔係幾想留到

而且近排揾資料見到 加澳都開始唔要civil eng

所以都諗梗係咪應該要轉下方向

好坦白講
冇 BNO, 讀緊 U, 未 grad, afford 唔到出國讀書
好難移民架, 好難走得甩架

又或者老土啲講
讀叻啲書囉, GPA 爆燈, first hon. 畢業, 有 Prof. recommends 攞獎學金, 出國深造研究囉

又或者貼地啲, 畢咗業, 搵份工, 草幾年錢先算
到時可能會有國家, 有新 visa, 有新 life boat

Computer Science

利申已經移左去倫敦 hkucs畢業

香港d 引掣仔淨係起樓冇人要架
外國要電子 it 狗
人地要本地人native 唔好咩
要你番黎托

唉 身邊好多朋友都係我呢啲人 有啲frd 已經坐梗 有啲等梗上庭

有咩事大人可以拍拍蘿由就走得 佢地喺香港揾唔揾到工都唔知 移民更加唔洗諗

需要講就咁講 不過如果有plan梗移民嘅大人睇梗 你地都係快啲走啦 香港只會變成廣州嘅其中一個城市

你地都知道美國既選舉結果啦
暫時我都諗唔到點樣幫香港坐監, 上法庭既手足啊

梗係me啦

致讀緊 U 既巴打絲打, 我可以俾到既方向係:
學校有好多 Prof., Dr., 有啲喺美國返嚟, 有啲喺英國返嚟, etc.
教過你既老師, 比較 friend 啲既, 應酬吓佢囉
了解一下佢地研究既專門, research topics, 要啲乜嘢 knowledge, skill, experience, 要讀乜嘢 course, 要做乜嘢 research project

例如, for example: Biotechnology
香港冇乜市場既, 冇人同你掙既, 但係美國好 hit 既
問吓老師, 師兄師姐, 依家 Biotechnology 最近 research 既 trend 係乜嘢? undergraduate 要讀乜嘢 elective course, 最近佢地做緊乜嘢 research, 個 research 點樣做, 有咗嗰啲 knowledge, skill, 和 research experience, 再同老師了解如果再到外國進修囉

咁專門既嘢, 係去學校問 Prof., Dr., 師兄, 師姐, 唔係上連登問呀

其實哩，年輕人反正FG係外國都無優勢，技術移民呢啲無返 3-5年經驗，多數都無份，隔空搵工，都要經驗profile好先會請，不如直接去外國做野或者讀低一級。

有BNO去做住野先適應下，慢慢識多啲人就會有出路，一係讀書一係做野。

香港啲學費唔係借返黎嘅話，可以去加拿大讀啲職業導向嘅 post-secondary 先，學費差唔多，可以返part-time，出黎有VISA，有野做先，呢類收入唔差架，之後想轉咪再返去讀大學，其實幾時讀都得，永遠唔會遲。

留係香港，無出路，特別係年輕人，比你係香港讀得完個大學，又如何，留係度交稅比政府黎迫害自己？都有眼睇，啲外資都開始撤，香港成個制度崩潰緊，經濟會向下，可見嘅未來都唔會轉向，除非政權倒台。

既然係內部乜都做唔到，不如出去，攞下外國生經驗，學下外語，第日光復有機會咪返去，光復一定要好多人返去幫手重建。

Single choice - CS

認真畀建議
依家開始搵research做
再爆GPA(起碼3.8以上好基本)
同PROF搞好關係
prep toefl gre(不過好似話以後會唔使呢樣)
然後直接去美國讀phd
屋企冇錢係要咁玩
因為PhD唔使錢仲有人工
不過睇你天資同能力啦

去加拿大讀啲職業導向嘅 post-secondary?
係唔係好似溫哥華 BCIT?
Part-time international tuition 佢係以 course 計
你當一個 course C$750 要讀 20 個 courses: 750 * 20 = C$15,000
cost of living 佢叫你預: CAD $1500 – $2000 per month

除非你溫哥華有親戚有地方俾你住姐
點會同香港差唔多價錢呀?

by the away, 如果加拿大 diploma 畢業搵到嘢到, 我就唔 recommend 讀大學囉
利申: 美國撚

我明巴打意思喇
讀 part-time, 搵 part-time 做去 cover 個 living cost

In addition, 樓豬 engineering background
以我所知, 德國讀大學係免費架囉
以前有個 post 係講移民歐洲既

2021 年 civil 入返英國 shortage occupation list（即係專業移民排返上隊頭）

脫歐前，civil 系列淨係 geotech / tunnelling 先攞到簽證，而家 civil 旗下全部工種都得

幾個月前舊post有分享點樣工程移民
樓主Google下